https://web.archive.org/web/20011006053643/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=115

### [2300] 法水	2001.08.18 SAT 01:38:22　
	
＞さえむらさん。[2298]
「キス・オブ・ザ・ドラゴン」はリュック・べッソンは監督してませんよ。製作と脚本だけです。リュック・べッソンは客が呼べるから製作ってだけでポスターとかにでかでかと名前が出るから紛らわしいのですが。

### [2299] hiromi	2001.08.18 SAT 00:27:06　
	
ひっぱりすぎかもしれませんが、「都会のシンデレラ」について私にも言わせてください！「都会の・・・」は私にとって、CHのなかでもベスト５に入るストーリです。
私はリョウは最初から気づいていたと思います。そしてキスをしなかったからこそ感動してしまった私なのでした。あそこでキスをしてしまったら、香にしてみたら、リョウが自分に気づいている事はわからないので<自分以外の女>とキスをしてしまった事になってしまいますし・・・　２２９０さえむら様と同感なんですが、リョウのやさしさの様な気がしました。
☆２２７８みみごん様
私もその壁紙、アイコン使用中です♪神谷さんのリョウのセリフおもしろいですよね。パソコンたちあげると「燃える下心、もっこりタイムスタート」で画面がでてきますし♪♪
☆もっこりネタ
「もっこりほおずえ」もありましたねー・・・

### [2298] さえむら	2001.08.18 SAT 00:22:07　
	
ふたたび出没。
[海坊主のスリッパについて][2235]
２３巻で、たしかに『海』とついたスリッパを履いていますね！
たぶん、香ちゃんが作ったんでしょうね。（トラップを習っている時に、頻繁に訪れる海ちゃんの為に。）
氷室真希さんの『足ながおじさん』のエピソードでは、おそらく普通サイズのスリッパを履いているものの、足が大きくはみだしているし。
足のサイズも、普通より随分大きいんでしょうね。
（サエバアパートって、土足OKじゃないと思うけれど、海ちゃんは、結構、土足での登場が多いですね。）
ひょっとして、40センチ近くあったりして（笑）

>Sweeper様。[2292]
レスありがとうございます。
タイトル、書いてもいいかどうか、迷ったのですが....。
『キス・オブ・ザ・ドラゴン』
リュック・ベッソン監督作品です。

### [2297] タウンハンター(おばんです。)	2001.08.18 SAT 00:16:27　
	
今晩は！まだまだ眠れないので来ました。
[早く来い火曜日]
何か２週間って長いですね。１週間だと早くて
すぐ次回が読める気がするのに、どうも２週間
はウズウズしちゃいます。少年誌で慣らしたものの、
やっぱ気が落ち着かないですね。でも北条センセに
とっちゃつかの間とはいえ、ゆっくり休んでいらっ
しゃるんでしょうね。１日３０時間欲しいと願って
いたセンセにとって隔週発行だったら・・と思うと
毎週楽しみにしている私達にとっても複雑な感じが
します。今もこの時間、仕事しているであろう先生！
体に気を付けて頑張ってくださいね！ではお休みなさい。

### [2296] ふぁるこん	2001.08.18 SAT 00:14:56　
	
ども。二度目まして。
＞海ちゃんネタ
いまさらながら、海ちゃんの「それに俺は・・・」についてなんですけど、
「それに俺は、二度と彼女をこんな世界に引き込ませまいと誓った」
だと思うんですよね。海ちゃんの別荘で、リョウに話してるじゃないですか。あれが言いたかったんだと思うんですよね。

### [2295] ちゃこ	2001.08.17 FRI 23:19:05　
	
ＢＢＳの皆さん、初めまして。ちゃこといいます。
以後、宜しくお願いします。
ＴＶ朝日の特集で「バンチ」の創刊を知り、手に取ったのが
運の尽き！？　
ＣＨの文庫コミックを揃え、毎日読み返すのが、就眠儀式になってしまいました・・・一児の母がこれで良いのか！？
疑問が残るところですが、久しぶりに漫画に入れ込んでおります。ちょっと漫画から離れていた人間を、呼び戻してしまう先生の作品の力、スゴイですね。
でも、やっぱり香には死んで欲しくなかった。
今は「香の心臓」がリョウ（漢字が変換できない！！）とＧＨの２人を癒して、２人が「生きていく力」を取り戻せるよう、祈るだけです。
それにしても、展開が切な過ぎる（Ｔ＿Ｔ）
・・・いい加減止まらなくなってしまうので、この辺で。
長い書き込み、失礼しました。

### [2294] けいちゃん	2001.08.17 FRI 23:04:51　
	
毎日読んでましたが、久々のカキコです。
ところで・・・ファンの中には、ＣＨが終了してからの方ももちろんいらっしゃったのですね。
ファミリー・コンポからという方も。ＣＨの話題が多いこのかきこみですが、北条先生の他の作品のカキコもみたいなーと思う今日このごろです。
私は、沙羅ちゃんがでてくる、木漏れ日の下でもすきなんですが、ＡＨをみてるとあの作品とだぶってしまうんです・・・沙羅ちゃんの中から大人の沙羅ちゃんが出てくるように、ＡＨの香もＧＨからもしやでてくるのではないかなーなんてね。
存在的に似てる・・・なんて思う、けいちゃんでした。

### [2293] まみころ	2001.08.17 FRI 23:02:10　
	
またまた来てしまいました。（笑）

sweeper様＆キャサリン様、早速シンクロのレスどうもありがとうございました。（笑）
sweeper様のおっしゃる通り、ミックがいれば華が出るかも･･･。（笑）
でも、リョウのもっこりで思ったのは、ビキニタイプの水着は無理なのでは？？？
だって、あの大きさですよね？隠しきれそうもないのでは･･･？

キャサリン様の記録更新にも笑っちゃいました。
本当に世界新が連発で出そうです。（笑）

［2291］のおっさん様の意見。
私も友人から、男の人の嫉妬は女の人の１００倍とかって聞きました。
普段は嫉妬とかしない分、たまりにたまってという事のようですが、本当の所はどうなのでしょうね。（笑）

それでは次回はもっこりネタ、満載でここへきます！！では！

### [2292] sweeper（sunrise）	2001.08.17 FRI 22:59:31　
	
こんばんは！！また来ました。

＞さえむら様。[２２９０]
その宣伝広告の映画の名前何ですかー。
教えてくださーい。

＞露崎なごみ様。[２２８８]
はじめまして。りょうと海坊主＋ミックのシンクロ、頭には水遊び仕様の「あひるちゃん人形」！！最高です！！音楽は「Get　Wild」でどうでしょう。あとは、「ワシントンポスト」もどうですか？

[都会のシンデレラ]
何故、キスの寸前でやめたか。
香は誰よりも特別な存在だからではないでしょうか。
りょうは相手が香だということに気付いていたと思うので、キスをやめたのは、ポーカーフェースでしたが気持ちの準備というのができていなかったというのも考えられますが。

[クリスマスにウェディングドレスを…]
漫画で読んでみたいなと思う話です。
りょうの「バカ！ドレスなんてどうだっていい！」どんな表情すんだろうなー。などと思ってしまいました。
あとは、香が記憶喪失になる話も漫画にしたらどんな話になるかなー。と思いました。

B'zの「愛しい人よGood　Night・・・」サビの「ありがとう君をずっと守りたい」りょうー！香に直接言ってあげてー！と思わず言いそうになりました。

それでは、失礼しまーす。

### [2291] おっさん(岐阜県：う～ん？）	2001.08.17 FRI 22:27:34　
	
毎度、こんばんわ～！！昨日元上司から、嫉妬かなってようなことを言われてしまったおっさんでしゅ～。皆さんおげんこ～＾－＾；。
嫉妬で思ったんですけど男の人って結構嫉妬深いのかなって思ちゃったんですよ。りょうって香に対して（特にミックのとき）嫉妬またはやきもちをやいてたのかな？あ～こんなこと書いちゃっていいのかな。すんません（汗）。
ということで、おっさんでした。

### [2290] さえむら	2001.08.17 FRI 22:08:49　
	
[都会のシンデレラについて]
最初から、リョウは気付いていたと思います。
もともと香ちゃんとデートしたかった、というのもあったと思う。
で、何故キスしなかったか、ですが、香ちゃんが揺れてる事に気付いたから、じゃないでしょうか。
あの最後の表情は、最初から言えば良かったと後悔しているんじゃないでしょうか。

映画の宣伝広告を見て、驚きました。
これって、Ｃ・Ｈ？と思わず、叫びそうになりました。
『人の殺し方しか知らない男。本当の愛を知らない女』
『欠けた心を抱えた二人の出会い、そして闘いに感動と共感』
あ、でもＣ・ＨよりＡ・Ｈかな？
でもリョウは既に『殺し方しか知らない男』ではなくなってるし。
『欠けた心を抱えた二人の出会い』というのは、Ａ・Ｈだわﾉﾉ。

本日、久しぶりに宇多田ヒカルの『Can you keep a seacret？』を聞いて、これ、Ｃ・Ｈのテーマ曲だわ、と思っちゃいました。
サビ部分の、日本語歌詞のあたり。香ちゃんの気持ちっぽい感じがするのですが。
いかがでしょうか？

### [2289] 葵（はやくこいこい火曜日♪）	2001.08.17 FRI 21:52:30　
	
　遅くなりましたが、「都会のシンデレラ」に参加させてください♪
　私も始めのほうだと思います。でも改めて読み返すと、リョウのセリフにドキドキ☆「くびれた腰、豊かなバスト…君みたいなすばらしい女性には今まで会ったことがない」なんてっ！これってもしかして、リョウの、心からの本音だったのかな～･･･なんて思っちゃいました。ほんとは、香に面と向かって言ってあげて欲しかったな、そのセリフ。

　で、余談ですが例の香ちゃんのイヤリング。当時すっごくハマッてしまった私は、同じようなイヤリングを買っちゃいました♪
ありそうでなかなかないんですよね、あのデザイン。やっとこ見つけて（色がわかんなかったので）ゴールドとシルバーの両方を買ってしまいました。今でも一番お気に入りのイヤリングです♪でも、香ちゃんの足元にも及びませんが…（泣）

### [2288] 露崎なごみ	2001.08.17 FRI 21:28:11　
	
こんばんは～。今日も出没しちゃいました。
[海ちゃんネタ]
大学生の麻生かすみちゃんの話で泥棒勝負に向かおうとしてるトコに乱入してきて、「もっこり勝負に負けたショックでもっこりできなくなったんだってな」とだけ言って笑って去って行った海ちゃんは、とてもおちゃめさん♪（それにしても走る海ちゃんにちゃんと着いてこれた美樹さんはすごい…）

[香の１９歳の家出理由（想像です…）]
　兄弟ゲンカかな？？？もしかしたら初恋相手のリョウに会いたくて、こっそり探していたのかも？？？

[リョウと海ちゃんのシンクロ＋ミック]
　見てみたいデス♪その時は頭に「あひるちゃん（水遊び仕様）」の人形を是非のっけて欲しい。（笑）

### [2287] リンダ	2001.08.17 FRI 20:57:40　
	
［都会のシンデレラのこと]
私もあの時絶対リョウは気付いてたと思います。それから、この話は次のソニアの話までかなり引きずってますよね？
ソニアの話をよ～っく見てみると…
１・香に「おとといの夜」（＝都会のシンデレラの夜）のことを聞かれたリョウがやけに驚いていた。
２・美樹に「デートした相手が香だと気付いていたのか？」と聞かれ、ここでも驚いたような表情を見せるリョウ。
３・最後の最後で、リョウが香に直接「あの夜港でデートしたひとは…」と質問している。
ということは、リョウはデートの最中は相手が香だと分かっていたけど、その後の香の問いかけで「えっ、違うのっ！？」と疑念を抱き、美樹の質問で「やっぱり香っ！？」と更に混乱したリョウが、たまりかねて最後に香に真実を求めたのではないでしょうか？最後のリョウの質問に香が答えていたら、あの後二人はどうなったんでしょうね…。…カ～ッ！！（←赤面）

### [2286] キャサリン	2001.08.17 FRI 19:26:11　
	
こんばんわ～

いきなりですが
～まみころさん～
私も香さんのは考えました！！
私は「砲丸投げ」の他に
「重量挙げ（この字でよかったっけ？）」
も考えました！
もう新記録更新でしょうね。（笑）

～みみごんさん～
はじめまして。
さっそく壁紙見てみます！
ではみなさん暑いけどバテないように・・・

### [2285] sweeper(研究会、復活！)	2001.08.17 FRI 19:14:19　
	
Good　evening！また来ちゃいました。

［都会のシンデレラのこと]
皆様、レスありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキー！」です。
気付いている派が圧倒的に多いですね。しかも、はじめの方という方が多くてびっくりしました。

＞のんち様。［２２８４］
最後の屋上でのりょうの表情。自己嫌悪にとれなくもないですね。
でも、香のジーンズに入っていたイヤリング。いつりょうは入れたんでしょうねー。私は、翌朝早く香が起きる前に入れたのかなと思ってます。そして、何事もなかったかのように自分の部屋に戻って、香が起こしに来るのを待っていたのではと思っています。

＞まみころ様。［２２８３］
りょうと海坊主でシンクロ！！
思わず、想像して笑ってしまいました！
見てみたいと思いました！ミックも入るともっと面白そうです！
水泳だとりょうのもっこり虫が、首をもたげてきちゃいますね。
香とハンマーもセットで一緒にね♪
あとは、りょう・・・背泳ぎ。(フィンキールを思い出してしまった・・・。)海坊主・・・個人メドレー。こんなんでどうでしょう。

＞Blue　Cat様。
陸上競技と「都会のシンデレラ」についてのレス、ありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキー！」です。

＞black　glasses様。### [２２８１]
そういえば、違和感ありますねぇ。香がスポーツカー。
りょうなら似合いそうですね。個人的にはカブリオレ、似合いそうです。プジョー３０６カブリオレ。乗ってるとこ見てみたいなぁなどと思ってしまいます。あとはアルファロメオどうでしょう。スパイダーあたりなんかを・・・。

[もっこり研究会]
文庫版９巻のカメラマン葉子さんが出てきた話。
もっこりで「人間三脚」をやってましたよね。
でもあれって、すごく不安定じゃ・・・。と思ったのは私だけでしょうか？皆さんどう思いますか。(撃沈・・・。)

長々失礼しました。失礼します。

### [2284] のんち	2001.08.17 FRI 14:04:38　
	
皆様、お久しぶりです。毎日暑いですけどお元気ですか？

【都会のシンデレラのこと】
私は結構はじめの方で気づいたんじゃないかと思ってます。だっていくらあんなカッコしてても愛する香ちゃんのことわかんないわけないですよー。
きっとあんまりにも香がきれいだったから照れちゃってわかんないふりしてたんでしょうね。あのふてくされた顔は「なんで素直に気づいてること言えなかったかなー」っていう自己嫌悪の顔だと思ってました。

【三木道三の曲のこと】
私もあれを聴いたとき「あ～、リョウちゃん香ちゃんにこのセリフ言ってあげてー！」って思いました。
きっとリョウの本心はそう言いたいんだろうけど、でも言えないだろうなー。
シャイだからってのもあるけど、やっぱり裏の仕事してるリョウには「幸せになりたいならまかしとけ」とかは自信持って言えないだろうし。う～ん、リョウも切ないねえ。

### [2283] まみころ	2001.08.17 FRI 11:59:02　
	
ウ～ン、せっかくここに戻ったと思ったら、又遠のいてしまった。（笑）

超遅レスですが、sweeper様の｢都会のシンデレラ｣で思った事。
私的にも絶対気付いてる派です。（笑）
っていうか香のあの長い髪の姿をみて、お姉さんそっくりだと思いました。
やっぱり姉妹だな～･･･と。関係なくてスミマセン。（笑）

それからGoo Goo Baby様の歌について。
あの曲は最近の結婚式ソングに良いといわれてますものね。
ダイレクトな直球勝負チックな歌詞がうけてるんですかね。

［陸上競技］
全然関係ないんですが、陸上競技で浮かんだんですが、水泳とかはどうですかね。確か19巻の紗羅の話の最後の方で、海坊主が犯人達をプールに浮かべて凄いスピードで移動したやつがありましたよね。やはりあのスピード等をいかし、リョウと２人でシンクロとかはどうでしょう。絶対に似合わない！というのが良い感じだと思うのですが･･･。それに、あの２人って息ぴったりですよね？そこら辺はバッチリかも･･･。（笑）

ハッ！今回はもっこりネタがない！！（笑）

### [2282] タウンハンター(晴れた！嬉しい）	2001.08.17 FRI 11:13:09　
	
いやあ～何日かぶりに晴れました！
気持ちいい～ヽ(^o^)丿

【大ボケ】
最初「ファミリーコンポ」をファミコンか何かの漫画だと
思っていたのは僕だけですかね？お恥ずかしい・・

ではまた後で・・

### [2281] black glasses	2001.08.17 FRI 11:00:17　
	
おはようございます。
先程ＣＨ○ＧＥ＆ＡＳ○Ａのアルバムを見ましたところ、歌詞カードに「小さな幸福も大きな幸福も幸福の重さはどれも同じ　本当に幸福だと感じた時そこが幸福のあるところ」という詩が載ってました。これを見た時昔はなんとも思わなかったのですが、今回はすごく感動してすぐにリョウのことが思い浮かびました。リョウも小さな幸福でもいいのではやく幸福であると感じてほしいと思ったのが今日の僕でした。

話変わってＣＨのコミックス１８巻の１８６頁に香がホンダのＣＲ－Ｘに乗ってましたが、ＣＲ－Ｘってスポーツカーですよね。香がスポーツカーに乗るなんて（それもオートマっぽい）正直少し違和感を感じました。リョウが乗るならわかるのですが…。

＞みみごんさん
最初にＣＨを読んだ話が「伊集院隼人氏の平穏な一日」だったんですか？それはお気の毒と言うべきか、良かったですねと言うべきか悩むところです。ただ話がわからないからあの話のおもしろさが伝わらなかったという点ではお気の毒と言うべきでしょう。確かにあの話だけ読んでも誰が伊集院隼人なのかわかるわけないですよね。あの気の弱いお兄さんがそうだと思っても仕方がないことですので別に海ちゃんファン（僕もその一人で勝手に海ちゃんのことを師匠と呼んでいる人間ですが）に謝る必要はないと思います。

＞ＧＧＢさん
忘れるわけないですよ。おそらくここの掲示板でのあなたの存在感は１、２を争うくらいだと思います。僕はここに来るたびにＧＧＢさんいないな～と思ってたくらいですから（笑） 
